<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://ltugzs.github.io</id>
    <title>灵图工作室</title>
    <updated>2021-04-23T12:39:28.638Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://ltugzs.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://ltugzs.github.io/atom.xml"/>
    <logo>https://ltugzs.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://ltugzs.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, 灵图工作室</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大学生应该考取的证书]]></title>
        <id>https://ltugzs.github.io/post/da-xue-sheng-ying-gai-kao-qu-de-zheng-shu/</id>
        <link href="https://ltugzs.github.io/post/da-xue-sheng-ying-gai-kao-qu-de-zheng-shu/">
        </link>
        <updated>2020-11-01T11:46:57.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>分享文章来源：知乎，<br>
本文作者：考证党<br>
链接：https://www.zhihu.com/question/313239106/answer/607038960<br>
简述大一考证规划很多大一的同学不知道大一应该考什么证，或者也没有意识到考证，或者意识到了却又没有方向感，那么通过今天的这篇文章，给你一个大致的方向感，让你能够有计划的度过大一。<br>
大一上学期的时候，很多同学还处于熟悉周围环境，适应大学生活，忙于各种学生会社联会社团之间，一切觉得新鲜而又充实。确实，刚来大学的我们，压力也不需要那么重，但不是没有方向。依据学校要求不同，大一上学期一般是可以报名英语四级的，如果没有的话，可以考虑先做做四六级的题等下学期再报，当然，如果整个大一都报不了四六级的话，你可以选择报考初级会计，国家计算机二级，这都是在大一可以考虑的，关于需不需要报班，在于自己自学能力如何，自己考虑好以后做决定就行了。<br>
如果这些证书你都有了，那么不妨抽空学习一些技能型知识，如PS操作，CAD制图，AE，PPT等实用性比较强的操作，熟悉他们运用他们，也是一种增长，或者可以选择学习一门第二外语，例如韩语，日语等都是不错的选择，另外参加兴趣社团的也可以把兴趣坚持下来，也是提升自己价值的选择。那么我们希望的是每个人的大一都过得足够精彩，<strong>记住：不要大一就挂科，不要大一就挂科，不要大一就挂科</strong>，重要的事情说三遍！千万不要等到大四的时候回首大一，觉得想不起来做过任何有价值的事情，不一定非要选择考证书，但一定要找到自己整个大学要走的路，给自己做一个规划！<br>
简述大二考证规划到了大二，我们基本上已经适应了整个大学的生活，应该说大多数同学已经知道可以考证了，甚至开始为自己量身定制计划。大二的我们，在大一的基础上，如果没有通过四六级和国二，应该继续为此而努力，如果通过了，那么大二的我们建议安排以下证书的备考：<br>
①驾驶员资格证；<br>
②导游证，普通话证书；<br>
③财会类的初级会计，证券从业，基金从业，期货从业，银行从业，经济师，统计师等；<br>
④参加比较有价值的竞赛获得证书（如全国大学生英语竞赛）；<br>
⑤英语专业的专业英语四级；其他专业可以选择性报考第二外语学习，翻译资格（水平）证书，剑桥商务英语（BEC）等；<br>
⑥外贸专业的国际货运代理员，报关员资格证书，报检员资格证，国际贸易单证员等相关证书；<br>
⑦其他专业的相关证书（有些可能安排在大三才能考），具体的一般学校的院部也会通知到。<br>
⑧时间多余的，也可以学习技能型知识，比如网站搭建（不一定是计算机的学生哦），视频剪辑等~<br>
简述大三考证规划到了大三，已经到了整个大学很重要的转折点，此阶段的规划可能直接关系到我们究竟是选择升学还是就业，当然考证与这两个都并不茅盾，那么大三的我们，应该着手哪些证书的准备呢？在这之前我要说一下，大一大二那些基础证书，如通称的四六级，驾驶证，国家计算机二级大学生必考的三大证书，能通过最好，如果通过不了，那你在大三的时候就好好规划一些正真能够影响你未来职业的证书。如初级会计对于财会金融类的学生尤为重要，这个证书是为后面含金量更高的证书提供了辅助作用。我们废话不多说，直接我们看看大三建议报考哪些证书：<br>
①首推教师资格证，每年上百万的报名人数，务必在大二考个普通话证书；<br>
②三级人力资源；<br>
③财会类的初级会计，证券从业，基金从业，期货从业，银行从业，经济师，统计师，审计师等；<br>
④参加比较有价值的竞赛获得证书（如全国大学生英语竞赛）；<br>
⑤三级心理咨询师；<br>
⑦其他专业的相关证书，具体的一般学校的院部也会通知到。<br>
⑧时间多余的，也可以学习技能型知识，比如网站搭建（不一定是计算机的学生哦），视频剪辑等<br>
⑨大三上或者下要准备考研的话趁早，除政治以外，尤其专业课越早看越好！<br>
简述大四考证规划到了大四，事情就太多了，首先就是忙着实习的事情，有些学校还必须是考研之前去实习，这也让很多同学感到为难，当然最好的还是考研之后再去实习。实习或者者考完研以后，也该忙着整理毕业论文了。咱们再回到考证这件事上来，大四的时候含金量高的证书也很多，最高的莫过于咱们读了四年书的毕业证和学位证了，当然除了这个以外，还有考教师资格证的要完成教师资格证的最终认定工作，获得教师资格证。准备从事公务员的，也可以准备省考或者国考了。学金融财会的中级会计师，注册会计师（CPA），注册金融分析师（CFA，大四学生可考），注册国际投资分析师（ACIIA,大学学历可考）等等，金融类证书比较多，有些有专业要求有些没有专业要求。大四能报考或者准备的有：<br>
法律职业资格证，<br>
二级建造师（可提前准备），<br>
造价工程师（可提前准备），<br>
英语专业的专业八级英语，<br>
执业医师资格，<br>
司法考试，<br>
事业单位等，<br>
有些是需要前期考的证书作为辅助的。 规划建议除了以上这些之外，还有司法考试，银行从业，人力资源证书等。因为各专业不同，各人兴趣不同等，各类证书的考试众多，希望能给你带来帮助。<br>
因为现当下就业压力，对于各种证书的需要还是较高的，所以希望大家能在不影响专业课程的情况下考一些有含金量的证书，可以在以后工作中增加一点个人竞争力。整个大学的绝大多数证书对专业都没有太大的限制，只有少数证书对专业有着严格的要求，如医护类；也有很多证书对学历的要求也不高，但是有着一定的年级要求，还有工作年限的要求，如教师资格证本科一般都是大三报名大四完成认定、注册会计师、公务员都在大四报名等等。<br>
在此推荐大学里要考的含金量排名前10的证书：<br>
NO1：英语相关证书   英语四六级考试：  考试时间：笔试：每年6月和12月的第3个周末;口试：每年5月和11月的第3个周末，适合人群：在校大学(本科)生都要考  BEC商务英语：  BEC全称“Business English  Certificate“，分为初中高三个等级，考试由阅读、听力、写作和口语四个部分组成，由英国剑桥大学考试委员会负责命题、阅卷、颁发证书。  职场首选，“外企通行证”，全球超过20000家机构和企业认可，证书终身有效。  考试时间：BEC初级和高级在每年5月、11月某个周末考试;BEC中级在每年6月、12月某个周末开考。  报名费：国外主办但是由我国承办的英语类考试报名费普遍较高，BEC高级目前的报名费约为725元，中级580元。  即将踏入职场的大学生，建议至少考中级，有能力者一步到位考高级;工作中需要进一步提升英语能力的职场人士，建议直接考BEC高级。  英语专四/专八考试(TEM4/8)  很多学校英语专业规定：专四考不过，是不发毕业证的。小编之前就读的学校也是一样。而每年专四专八考试的平均过级率只有50%左右。对于很多英语专业的学生来说，可以说是一场…不对，两场噩梦……  专四专八全称Test for English Majors-Band  4/Band8，专四和专八考试只有英语专业的学生可以参加，同时，专八只能是全日制本科院校英语专业的大四学生才能报考，被称为国内水平最高的英语类考试。  考试时间：专四：每年4月;专八：每年3月  报名费：两者都是100以内  PS：专八只有一次补考机会，第一次如果过不了，补考时必须通过，否则遗憾终生。  CATTI 翻译专业资格考试  堪称译员身份证，国内最权威的翻译资格考试;与职称考核、奖学金评选机制挂钩。想当英语翻译的同学一定要去考这个证书，翻译公司面试时会很直接地问你CATTI2考了多少分，如果你没有专八证书，这个就会成为你进入翻译公司唯一的敲门砖。  报名费：各省报名费不一样，笔译与口译的报名费也不相同，具体可在网上查阅。  考试时间：可关注当地人事考试中心的通知，每年5月和11月考试，一般3月和9月报名。  PS：其实CATTI有三个级别(一、二、三)的，二级是成为一个翻译的必备条件，三级简单一些。这两个级别报考没有限制，可以直接报二级，也可以从三级考起。一级是一个神一般的存在，报考条件限制很多，难度也很大。我国领导人答记者问时的那些翻译以及国际会议的同声传译都是一级水平，相当厉害。上海外语口译证书考试  上海外语口译证书在长三角地区的企业拥有较高的认知度(上海市紧缺人才培训工程的高层项目之一)。比CATTI更简单、易上手，想从事外贸、酒店、旅游等相关工作的同学可以考虑下这个证书。  考试时间 ：每年开考2次。3月中旬和9月中旬的一个周日为综合笔试，合格者可参加口试。  考试费用：英语高级口译笔试、口试各360元;英语中级口译笔试、口试各330元;日语口译笔试、口试各200元;英语基础能力笔试、口试共200元。 　<br>
NO.2：计算机证书  Office操作是基本技能，不需要证书的。  全国计算机二级证书：有些大城市申请户口时用，必要条件，如上海市。  此外还有三级和四级。  其他如：ACCP、MCSA、CCNA，以及名目繁多的专项技能计算机证书，则与未来具体的工作选择相关，不是每个企业都会看重，甚至知道这些证书的。第一种证书：计算机技术与软件专业资格考试证书  是由国家人力资源和社会保障部、工业和信息化部领导的国家级考试，该考试分为 5 个专业类别，并分设了高、中、初级专业资格考试，共 28  个资格的考核。也是用人单位择优聘任相应专业技术职务(技术员、助理工程师、工程师、高级工程师)的基础。  第二种证书：微软认证  是微软公司为了推广微软技术，培养系统网络管理和应用开发人才的证书体系，该证书可以作为薪资职位变迁的有效证明，公司资质实力证明和移民加分等。拥有该证书的人大多都能得到丰厚的薪水。第三种证书：Oracle认证  是由Oracle公司颁布并实施的一项权威品的服务与支持。它是专为认证那些有操作能力与广泛理论知识的专业人才而设置的。是业界认可的IT专家资质证明，含金量可见一斑。 第四种证书：思科认证  是由网络著名厂商——Cisco公司推出的。是互联网领域的国际权威认证。思科认证有CCNA、CCDA、CCNP、CCDP、CCSP、CCIP、CCVP、CCIE等多种不同级别、不同内容、不同方向的各种认证。可以考取初级、中级、高级网络工程师证书。  第五种证书：华为认证  是由华为公司推出的网络工程师认证，是基于ICT产业链人才个人职业发展生命周期，以层次化的职业技术认证为指引，搭载华为“云-管-端”融合技术，推出的覆盖IP、IT、CT以及ICT融合技术领域的认证体系。提供了工程师级别、资深工程师级别和专家级别三类技术认证等级。  关于计算机技能的各种培训很多，但被企业认同的证书却不多，关键看实际操作技能。<br>
NO.3：学校内建议获取的证书   包括：三好学生、优秀毕业生、优秀学生干部、国家励志奖学金等  奖学金证书非常重要，有的HR看不懂大家给出的各种复杂算法的GPA，但一看是否有奖学金，就有一个大概印象了。奖学金证书被很多企业列为筛选简历的必要条件，没有奖学金，就没有面试机会。  学生干部经历非常重要，如果再有一个“优秀学生干部”的证书，就更能起到证明作用了，尤其对于面试管培生比较重要、销售岗同样也是如此。  三好学生、优秀毕业生等，在申请户口时候可以加分（上海），非常重要。  还有一项不是证书的，党员，在申请公务员、到中学当教师的时候，作用很大。当然，无从政打算的小伙伴可以不用考虑。<br>
NO.4：第二外语证书   会一门第二外语，将大大增加进入相关企业的机会。  时下比较热门的第二外语：  日语（世界500强中87家日本企业）  法语（世界500强中36家法国企业）  德语（世界500强中35家德国企业）  韩语（世界500强中13家韩国企业）  其他如葡萄牙语、西班牙语、意大利语、阿拉伯语等，因为中国与南美国家的经济往来，与阿拉伯国家的石油合作，前景看好。  还有，学习德语和法语，不仅是找工作，还可以在申请到德国或法国留学时起到作用。这里提醒的是，英语尽量要会，特别是口语这块，一定要注意。<br>
NO.5：财务类证书   1、初级会计职称   报考条件：具备国家教育部门认可的高中毕业以上学历。  价值评价：  会计证取消后，初级会计职称成为会计从业人员必备证书。可从事出纳工作，做最基础的会计核算，包括开票、报税、登凭证、做总账等工作，初入职场的会计人还是先积累经验啦~会计证取消后，财务专业最初级的证件那非初级会计证不可，会计专业技术初级资格考试设初级经济法基础、初级会计实务两个科目。报考者具备国家教育部门认可的高中毕业以上学历即可，于每年5月份举行考试。已经参加工作的参考的意义不大，因为大多数单位工作一年以后自动转为助理会计师(也就是初级职称)，但是如果你是在校学生，那你就可以考虑尽快考取一下，对财会基础知识的积累和毕业就业都是大有裨益。  一线城市预计年薪：5W-8W<br>
2、中级会计职称   报考条件：  1、大专学历，从事会计工作满五年;  2、本科学历，工作满四年;  3、双学士学位或研究生班毕业，工作满两年;<br>
4、硕士学位，工作满一年;<br>
5、博士学位。  价值评价：  中级会计职称是自身能力的一个直接体现，升职加薪利器。  2018中级会计职称考试难度上升，且考取中级会计职称的报名条件中要求报考人员有一定的工作年限，工作经验的积累，让会计人有了更加专业的实操能力。再加上备考中级会计师过程中专业知识的学习，会计人的专业能力可见一斑，这么说来，会计法修改后，中级会计职称的含金量会较以往有一个很大的提升的。  一线城市预计年薪：9W-15W 👍👍👍<br>
3、注册会计师(CPA)  报考条件：  专业阶段考试报名条件  1、具有完全民事行为能力;  2、具有高等专科以上学校毕业学历，或者具有会计或者相关专业中级以上技术职称。  综合阶段考试报名条件  同时符合下列条件的中国公民，可以申请参加注册会计师全国统一考试综合阶段考试：<br>
1、具有完全民事行为能力;<br>
2、已取得注册会计师全国统一考试专业阶段考试合格证。  有下列情形之一的人员，不得报名参加注册会计师全国统一考试：  1、因被吊销注册会计师证书，自处罚决定之日起至申请报名之日止不满5年者;<br>
3、以前年度参加注册会计师全国统一考试因违规而受到停考处理期限未满者。  专业阶段考试免试条件：  具有会计或者相关专业高级技术职称的人员(包括学校及科研单位中具有会计或者相关专业副教授、副研究员以上职称者)，可以申请免予专业阶段考试1个专长科目的考试。  价值评价：  注会被认为是财会领域第一黄金职业，目前我国注会缺口仍然很大。CPA证书是国内会计行业的“黄金证书”，考试难度大含金量高，考下后对职业发展有很大帮助。  注会是大家最为熟悉的也是中国会计界最有认可度和含金量的证书，取得专科或本科毕业证即可参加考试，考试分为专业阶段和综合阶段，专业阶段考试科目为会计、审计、财务成本管理、经济法、税法，需要五年内通过，通过后方可参加综合阶段，目前综合阶段考试已取消年限限制。注册会计师是进入事务所重要岗位，大中型企事业单位高管的有效途径，也是实现财务人生价值的重要体现，刚毕业的童鞋们是不是有一股冲劲。  一线城市预计年薪：20W-30W<br>
4、税务师   报考条件  专科学历：  取得经济学、法学、管理学学科门类大学专科学历，从事经济、法律相关工作满2年;  或者取得其他学科门类大学专科学历，从事经济、法律相关工作满3年。  本科学历：  取得经济学、法学、管理学学科门类大学本科及以上学历(学位);  或者取得其他学科门类大学本科学历，从事经济、法律相关工作满1年。  本科学历应届生：  符合上述报名条件，暂未取得学历证(学位证)的应届生可报名，待取得学历(学位)证书后再修改个人信息，上传证书电子图片。  价值评价：  税务师是涉税行业含金量较高的证书，也是真正懂财务、精税务、通管理、擅筹划的价值创造者。目前税务师行业迎来快速发展，市场对税务师人力资源的需求越来越大并且要求越来越高，而且我们正处于“营改增”的转变期，因此，机会难得、时机宝贵，趁早考取税务师职业资格，抢占先机方为上策。  税务师的发展：  ①在税务师事务所/会计师事务所从事纳税筹划、税务咨询、税务顾问等;  ②在大中型企业财务岗位、税务岗位，从事会计业务处理与审计等。  ③在税务机关(政府)从事纳税征管和税务稽查等;<br>
5、中级经济师   报考条件：<br>
1、中等专业学校毕业后从事专业工作满10年，  取得经济专业初级资格(含1992年年底以前通过国家考试获得的经济员资格或1993年1月6日前按照国家统一规定评聘的初级经济专业职务)  2、大学专科毕业后从事专业工作满6年; 大学本科毕业后从事专业工作满4年。  3、获第二学士学位后或研究生班结业后从事专业工作满2年。  4、获硕士学位后从事专业工作满1年;获博士学位。  价值评价：  中级经济师作为一种职称，它能提高职称所有者的待遇和威望。在很多单位，中级经济师可以享受科级干部的待遇、高级经济师可以享受副处级干部的待遇。达到退休年龄退休时，按照退休时工资标准增加10%发给退休金。 🤑🤑🤑🤑<br>
6、中级审计师   报考条件：  ①获得博士学位，从事审计、财经工作的;  ②获得硕士学位，从事审计、财经工作满1年;  ③获得双学士学位或研究生班毕业，从事审计、财经工作满2年;  ④大学本科学历，从事审计、财经工作满4年;  ⑤大学专科学历，从事审计、财经工作满5年;  价值评价：  对事务所的审计工作会有很大帮助，同时为cpa注册会计师考试的审计科目打下良好基础。对后期的cia国际注册内部审计师考试也有一定帮助。<br>
7、初级管理会计师  报考条件：  1、大专以及以上院校财会类、管理类、计算机、工程类相关专业在校学生。  2、中专学历，具备3年及以上企业、行政事业单位财务类、管理类、统计类、计算机类、工程类等岗位工作经验的人员。  3、大专及以上学历的企业、行政事业单位财务类、管理类、统计类、计算机、工程类等岗位工作经验的人员。  4、获得会计、审计、统计、计算机、工程类等经济类、管理类上岗证的人员。  .满足以上任意一条条件即可报名  价值评价：  初级管理会计师是自身能力的一个直接体现，升职加薪和人才评价的利器。主要职责：总结过去、控制现在、策划未来。为企业的决策层提供决策意见。今后企业的军师、未来的CEO。 😎😎😎😎<br>
8、特许公认会计师(ACCA)：ACCA被称为“会计师界的金饭碗”。英国立法许可ACCA会员从事审计、投资顾问和破产执行的工作，有资格直接在欧盟国家执业。（考试费用在2万元以内）。   ACCA在国内称为&quot;国际注册会计师&quot;，实际上是特许公认会计师公会(The Association Of Chartered Certified Accountants)的缩写，它是英国具有特许头衔的4家注册会计师协会之一，也是当今最知名的国际性会计师组织之一。ACCA资格被认为是&quot;国际财会界的通行证&quot;。许多国家立法许可ACCA会员从事审计、投资顾问和破产执行工作。ACCA在欧洲会计专家协会(FEE)、亚太会计师联合会(CAPA)和加勒比特许会计师协会(ICAC)等会计组织中起着非常重要的作用。    价值分析： ACCA会员资格在国际上得到广泛认可，尤其得到欧盟立法以及许多国家公司法的承认。所以拥有ACCA会员资格，就拥有了在世界各地就业的&quot;通行证&quot;，ACCA会员可在工商企业财务部门、审计/会计师事务所、金融机构和财政、税务部门从事财务和财务管理工作。很多会员在世界各地大公司担任高级职位（财务经理、财务总监CFO，甚至总裁CEO）。 希望从事财务工作，或者以后要做职业经理人的，财务知识必不可少，财务类证书和财务知识使你早日成功。<br>
NO.6：专业资格证书 国家司法考试：国家统一组织的从事特定法律职业的资格考试。初任法官、初任检察官，申请律师执业和担任公证员必须通过国家司法考试，取得法律职业资格。国家司法考试内容包括：理论法学、应用法学、现行法律规定、法律实务和法律职业道德。 执业医师资格证执业医师资格证是通过全国统一的执业医师资格考试和执业助理医师资格考试后，由国家卫生计生委统一发放的，是我国从业医师必须拥有的证书，属于医疗技术方面的认可。没有获得执业医师资格证的所谓“医师”属于“非法行医”行为。教师资格证教师资格证书作为持证人具备国家认定的教师资格的法定凭证，由国务院教育行政部门统一印制。中小学和幼儿园教师资格考试标准是教师职业准入的国家标准。教师资格考试分为笔试和面试两部分。笔试采用计算机考试和纸笔考试两种方式。 心理咨询师按照国家职业资格心理咨询师培训鉴定工作的统一要求，已经或准备从事心理咨询师职业的人员，都应该经过专门的职业培训，获得全国统一颁发的心理咨询师《中华人民共和国职业资格证书》后方可从事相应心理咨询活动。<br>
NO.7：兼职实习证明 首先是，一些学校在毕业之前，会要求学生提供自己实习的证明，以此来换取自己所应当修得的学分，这样才能够顺利的毕业。对于实习的要求，不同的学校或许会有不同的要求，但是大学生实习证明似乎就是唯一能够证明你经历过事实的唯一证据，所以在自己实习时间结束之后，一定要记得让用人单位出具自己的实习证明，这样才能够确保自己拿到学分。 其次是，大学生实习证明可以作为自己工作经历的证据。在毕业之后正式求职很多的大学生或许都拿不出很好的个人经历，这个时候自己的实习经历就成为了非常重要的信息。在简历当中详细的说明自己的实习经历，对于提高自己的求职竞争力有的非常大的帮助。当然通过在简历当中附带自己的实习证明，有助于让用人单位对于你的简历更加的有信心。 一些比较喜欢进行实习和社会实践的学生，在完成自己的工作之后，都可以向用人单位要求提供自己的实习证明，或者在进行实习之前，你也可以询问用人单位是否能够提供实习证明。能够拿到实习证明的工作还是更加的好的，通过这些实习证明，你所具有的优势会比其他的同学更加的大，所以千万不要忽视它。   参加一些知名企业的实习生计划，更有可能直接留在公司工作，具有了相关的兼职实习经验，就成了应届生中的“有工作经验”的，具有优势，脱颖而出。<br>
NO.8：发表论文、专利证书  对于本科生或研究生在申请出国的时候，如果发表过高质量的论文，就更容易获得国外教授的青睐。 对于研究生来说，做过相关项目，撰写过有质量的相关论文，被EI/SCI收录，这些发表论文的证明，在寻求相关工作的时候会有极大的帮助。另外，本科生或研究生在申请出国的时候，如果发表过高质量的论文，就更容易获得国外教授的青睐。还有专利证书，在申请户口中起加分作用。专利申请分为发明、实用新型和外观设计三种类型，发明专利较难，但实用新型和外观设计专利还是非常容易申请的。拥有专利和申请专利都可以获得户口加分，而且企业对专利证书也很重视。 相比于单纯的发表论文，在国家鼓励发明创造的大背景下，专利获得授权，受益会非常多。专利授权不仅能帮助晋评职称，国家在专利授权后也会对专利权人给予奖励补贴，同时有的院校单位也会对个人给予奖励。另一方面，授权的专利技术能进行交易转让、实施许可，专利权人也能得到相当不错的实际利益。其实际的回报，是发表论文远远不能比的。 　<br>
NO.9：竞赛获奖证书 大学里或者社会上的各种竞赛，获奖证书也非常受青睐。通过参加竞赛锻炼能力，获得证书，找到工作的例子遍地都是。有个大学室友，参加全国大学生物理竞赛，直接被大疆看中，一毕业就去了大疆。<br>
NO 10：毕业证、学位证、第二学位 这是最重要的证书，存在三点区别：一是名牌院校和普通院校的区别；二是热门专业和冷门专业的区别；三是专科、本科、研究生的区别。 简单点来说，毕业证证明你上过大学，有资格毕业，但不一定代表你是一个合格的大学生，拿到学位证的学生证明你有被这个学位所认可的综合能力，技术知识水平等。举个例子来讲，在找工作面试的时候，用人单位会更看重学位证，而不是毕业证。 专业背景是企业最最看重的，很多职位只给限定专业毕业同学面试机会。 具有第二学位，跨学科辅修某些专业，使自己成为复合型人才，也是很多企业所看重的。 虽然说企业看重能力，而不是学历，但名牌大学、热门专业，就是一块有分量的敲门砖，进得门里才有机会展现能力。<br>
总之，以上仅供参考，希望所有同学能够大学四年好好把握，四年时间过得很快，若要想毕业不失业，就不要一无是处，否则，最后苦的还是自己！最后，祝愿大家有个美好的大学体验！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大学生兼职归纳大全]]></title>
        <id>https://ltugzs.github.io/post/da-xue-sheng-jian-zhi-gui-na-da-quan/</id>
        <link href="https://ltugzs.github.io/post/da-xue-sheng-jian-zhi-gui-na-da-quan/">
        </link>
        <updated>2020-10-20T11:38:54.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>分享一篇好文章，本文来自知乎作者：凡凡<br>
链接：https://www.zhihu.com/question/310181556/answer/1480231250</p>
<p>一、短视频配音随着快手抖音等平台崛起，短视频这个行业发展得如火如佘。一个优质短视频少不了配音这个环节，因此诞生出短视频配音这一需求。短视频配音对你声音要求不高，吐字清晰、普通话标准就行。对设备也没什么要求，不需要你去购置麦克风、声卡等专业设备，用手机录制即可。如果你普通话不标准，可以去接方言配音单，比如广东话、闽南话、四川话、东北话配音等。短视频配音单子类型有鸡汤语录配音游戏、影视、动漫解说配音文案配音广告配音等等这类配音价格一般按字数计算，每单价格从5-30块不等。每天下班后录制十几条，一个月也有两三千额外收入啦。去哪里找配音单呢？①豆瓣豆瓣上的短视频配音单很多，主要聚集在几个小组里面，比如：配音爱好者小组、中国配音网小组、中文配音小组等。②公众号微信搜索配音兼职，就会出现很多公众号发布招募兼职配音员的文章。③淘宝淘宝搜索配音，直接私信商家是否需要配音员碰到让你交押金或者感觉有套路，直接拉黑就完事了。二、做音频主播近几年，网络主播行业幡然兴起，很多人的观念中觉得做一名网络主播需要出众的颜值和过人的才艺。非也，音频主播对这些统统没有要求，会说话你就可以去做主播赚钱。做音频主播对声音的要求是分领域的，不是只有声音好听才能胜任。如果你分享的是知识干货领域，听众更在意的是内容，你的声音很普通甚至带点口音都没问题。有哪些平台可以入驻呢？喜马拉雅、企鹅FM、荔枝FM、蜻蜓FM有哪些变现方式呢？1：打赏认证成为平台主播，平台默认开通打赏功能。用户通过充值喜钻打赏给主播喜爱值，主播再将喜爱值提现成人民币。<img src="https://pic1.zhimg.com/v2-3873d5e85ed84aaf80a4ffce119ecddc_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="413" data-rawheight="234" data-default-watermark-src="https://pic1.zhimg.com/v2-6a3af4692aac5c2d06bf7e7dc66bbd1c_b.jpg" class="content_image" width="413"/>2：蜜声这是一个广告接单平台，合作方式有：口播冠名、软广植入、节目定制、读播以及音贴。<img src="https://pic1.zhimg.com/v2-680b8af3c7116a0a7e7f13579f35b47c_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="687" data-rawheight="414" data-default-watermark-src="https://pic1.zhimg.com/v2-be3bda89a0a4f205256a6e60d5eb4a0c_b.jpg" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="687" data-original="https://pic1.zhimg.com/v2-680b8af3c7116a0a7e7f13579f35b47c_r.jpg"/>3：贴片广告在主播后台加入广告共赢计划，就可以获得贴片广告50%分成。<img src="https://pic4.zhimg.com/v2-68dcbc6407a9c69f78cd7d02b177e4bb_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="398" data-rawheight="463" data-default-watermark-src="https://pic3.zhimg.com/v2-64d7d9274d13231595090ee4d874a8fa_b.jpg" class="content_image" width="398"/>4：直播收入如果你有一定粉丝基础，可以去开通直播获得粉丝打赏的礼物。不过你得音色好、会宠粉、互动强，不然粉丝干嘛充钱给你呢。<img src="https://pic4.zhimg.com/v2-4820c7d9e81e9d32cad76ccb6103fd43_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="886" data-rawheight="739" data-default-watermark-src="https://pic1.zhimg.com/v2-b7ff77083300797de5cf053694a32a30_b.jpg" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="886" data-original="https://pic4.zhimg.com/v2-4820c7d9e81e9d32cad76ccb6103fd43_r.jpg"/>5：主播电商主播等级V4以上，就能开通商品橱窗功能。你可以售卖一些与你作品相关的商品，粉丝下单购买才会有佣金收入。<img src="https://pic1.zhimg.com/v2-b49fc4bfc8ed07a9332214089d590b0c_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="400" data-rawheight="735" data-default-watermark-src="https://pic1.zhimg.com/v2-7c8efa4bbf097d946e2eb08124b7ccd8_b.jpg" class="content_image" width="400"/>6：内容付费变现①创建付费节目付费专辑是喜马拉雅上最赚钱的一个版块，适合有一定粉丝基础的主播，②加入会员池如果你的专辑是付费专辑，可以将专辑设置成会员免费听模式，就可以获得会员池收入分成。③开通付费圈子用户付费进入你的圈子，可以享受你提供的解答、内容等。7：引流到站外变现将你的粉丝引流到个人微信上，再通过卖货/服务赚钱，这是最靠谱的恰饭方式。当你积累够了一千个铁杆粉丝，你就可以过上不错的生活了。注意要点录制之前，多去读几遍稿件内容，才不会录制时候磕磕巴巴环境安静很重要，尽量选择在夜深人静时候录制手机也可以录制，不过有条件最好去配麦克风、声卡等专业录音设备新手期可以让身边亲戚朋友给自己作品刷下播放量，先把人气做起来<img src="https://pic3.zhimg.com/v2-c4929f35c0ee72b8e87095fd46ec826a_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="900" data-rawheight="383" data-default-watermark-src="https://pic4.zhimg.com/v2-5f0c930bc918fb55d66e06a4e7b235b7_b.jpg" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="900" data-original="https://pic3.zhimg.com/v2-c4929f35c0ee72b8e87095fd46ec826a_r.jpg"/>三、PPT制作制作PPT已经成为了一项不可或缺的技能，无论是做报告、写方案、做课件、演讲等都需要用到。学好PPT不仅能成为简历上亮眼的一笔，还可以拿来做副业赚点外快。有哪些PPT接单渠道呢？1：淘宝接单淘宝搜PPT代做，随便找家销量高的店铺都会需要人。不过在应聘之前，记得准备几份自己的PPT作品供客服审核。审核通过之后，客服就会把你拉进接单群。订单会发在群里，都要靠自己抢，所以得时刻注意群里消息。刚开始不熟练，可以去接一些简单的单子练练手。至于分成问题，一般是拿3-4成左右，半个月结算一次。2：闲鱼可以去闲鱼发布ppt代做的宝贝，赚的就都是你自己的，不用被人抽成了。有客户找你制作PPT，你可以引导到微信上，方便客户后期有需求再找你。<img src="https://pic3.zhimg.com/v2-391c4c85760e73a89dc46a3061920dda_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="401" data-rawheight="698" data-default-watermark-src="https://pic2.zhimg.com/v2-ef5b230cde5ca05b65ea7e7ec82a3fd9_b.jpg" class="content_image" width="401"/>四、制作PPT模板制作PPT模板上传到各大模板平台上出售，就可以享受一劳永逸的被动收入。只要有人购买你的模板，你都能赚钱。这是某模板网站上作者的收入排行榜，最高收入都一百多万了。<img src="https://pic1.zhimg.com/v2-422cebb8f6d84e7d527e1ebc49c712f8_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="762" data-rawheight="385" data-default-watermark-src="https://pic4.zhimg.com/v2-167239ab78734b4b885a662ddb77c21f_b.jpg" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="762" data-original="https://pic1.zhimg.com/v2-422cebb8f6d84e7d527e1ebc49c712f8_r.jpg"/>有哪些模板网站可以上传作品呢？变色龙稻壳儿PPTstore摄图网演界网<img src="https://pic2.zhimg.com/v2-33ce67012c829cdeeb6c890e62f0c925_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="900" data-rawheight="383" data-default-watermark-src="https://pic1.zhimg.com/v2-470d67b0a62e7d358764c820b43393ec_b.jpg" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="900" data-original="https://pic2.zhimg.com/v2-33ce67012c829cdeeb6c890e62f0c925_r.jpg"/>五、PS美工PS是一门离钱很近的技能，能用来做网页设计、摄影修图、UI设计、平面设计等等，随便精通一个都能轻松赚钱。在如今这个网络时代，我们每个普通人都可以从0-1学会PS。这里推荐几个PS学习网站，都是免费的。B站UIIUII教程网为知网虎课网学UI网许多小伙伴学会PS之后，却苦于没有渠道，不知道去哪里可以接单赚钱推荐以下几个平台，不过需要先上传你的作品，得到别人认可自然就会有单子给你做。站酷网致设计68design花瓣美思UI中国优设在下面这类威客平台上接单，竞争比较激烈，价钱相对也就被压的比较低。在平台上开店铺接单，也考验自己的运营能力。猪八戒网汇图网一品威客时间财富彩虹设计六、CAD代画如果你会熟悉使用CAD，可以上淘宝搜索CAD代画，联系客服应聘兼职。客单价10元起，视难度而定，与淘宝商家五五分成。对软件熟悉的话，兼职去做一个月两三千完全没有问题，厉害一点的设计师全职做月入两万都有。对cad感兴趣或者刚入门的小伙伴可以上B站搜索cad学习七、PR剪辑PR是一款功能强大的视频剪辑软件，可以用来制作生日祝福MV、短视频、淘宝主图视频、宣传片、婚庆视频、微电影等等。如何自学PR呢？B站搜索PR教程，都是免费的，跟着大神一步步操作才容易上手。PR如何接单呢？1：各大网站猪八戒牛片网站酷时间财富网闲鱼影视工业网behance2：豆瓣单子主要集中在几个小组，需要自己分辨信息真假视频后期接单接活小组视频制作接单小组短视频制作小分队小组视频剪辑软件小组pr视频剪辑教程小组<img src="https://pic1.zhimg.com/v2-048de30a33febd9a17742e0426a12b50_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="900" data-rawheight="383" data-default-watermark-src="https://pic1.zhimg.com/v2-2e5a6f135dd4c9e6e3dffec53951cc80_b.jpg" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="900" data-original="https://pic1.zhimg.com/v2-048de30a33febd9a17742e0426a12b50_r.jpg"/>八、制作wordpress主题模板如果你擅长编程，那就可以去制作wordpress模板，再上传到模板商城出售赚钱。wordpress主题模板简单说就是网站的皮肤，它可以变成任何一个你想要的网站，比如你的网站换上企业主题模板就变成企业网站，换上商城主题模板就变成在线商城网站了。这款Avada主题是史上销量最高的wordpress付费主题，在短短8年时间卖了60多万份，帮作者赚了几千万美金。<img src="https://pic1.zhimg.com/v2-2ae875db2b2b5456d3fb407eadd60230_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="1262" data-rawheight="635" data-default-watermark-src="https://pic2.zhimg.com/v2-b7779e91878e592b1bd184987196e979_b.jpg" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="1262" data-original="https://pic1.zhimg.com/v2-2ae875db2b2b5456d3fb407eadd60230_r.jpg"/><img src="https://pic1.zhimg.com/v2-b03c5df635bda3a8cc55459a43a17654_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="1289" data-rawheight="624" data-default-watermark-src="https://pic3.zhimg.com/v2-d40f0a94988b4f86892b4819d454e21a_b.jpg" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="1289" data-original="https://pic1.zhimg.com/v2-b03c5df635bda3a8cc55459a43a17654_r.jpg"/>制作出一款wordpress主题模板虽然很耗费时间和精力，但只要能获得市场的认可，就能享受一劳永逸的被动收入啦。国外版权的保护机制比较完善，可以上传到以下海外模板商城去出售。TemplateMonsterAthemesCssigniterGeneratepressMojo-themesThemeForest九、接私活接私活是不少程序员的额外收入来源，但不是每个私活都那么好赚，以下3种情况建议不要接。1：客户不懂技术，不说清楚具体的需求不接2：不走第三方平台担保不接3：不给预付款不接有哪些接私活网站呢？国内猿急送外包大师开源众包人人开发快码众包我爱方案网程序员客栈英选智筹开发邦国外Freelancerstackoverflowfiverrupwork<img src="https://pic2.zhimg.com/v2-a666c94ce2649ab19b5749d9c0a5205d_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="900" data-rawheight="383" data-default-watermark-src="https://pic2.zhimg.com/v2-d94dfe53491b7be82ade1f0dbf8279b5_b.jpg" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="900" data-original="https://pic2.zhimg.com/v2-a666c94ce2649ab19b5749d9c0a5205d_r.jpg"/>十、翻译1：有道人工翻译有道上面译员众多，单子主要以中译英为主。刚签约的译员价格不是很高，大概80元/千字，不过每六个月有一次提薪的机会去申请。<img src="https://pic2.zhimg.com/v2-54f97f4e853ba7629eacb4ac1c2e8105_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="1239" data-rawheight="898" data-default-watermark-src="https://pic4.zhimg.com/v2-9518b11385bc5f7d09380d538d282f57_b.jpg" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="1239" data-original="https://pic2.zhimg.com/v2-54f97f4e853ba7629eacb4ac1c2e8105_r.jpg"/>如果你翻译质量不合格或者用机器翻译，马上就会被解雇。2：语翼网语翼网号称亚洲第三大笔译平台，名气真不真不知道，网站办的倒是挺专业的。语翼网是系统自动推送派单模式，接单量取决于你的语言测试等级、活跃度、曾翻译过的文档和声望。<img src="https://pic1.zhimg.com/v2-e8cfea6475ca79f02b893b6407f252fc_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="1492" data-rawheight="646" data-default-watermark-src="https://pic2.zhimg.com/v2-63ba5f508256adad8a42d4785e78596d_b.jpg" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="1492" data-original="https://pic1.zhimg.com/v2-e8cfea6475ca79f02b893b6407f252fc_r.jpg"/>3：做到网阿里巴巴旗下的语言众包平台，可以用淘宝账号登陆。门槛很低，碎片化翻译，满500才能提现。<img src="https://pic2.zhimg.com/v2-1529ad2a84a8cefa4c4a1b271008355d_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="1378" data-rawheight="514" data-default-watermark-src="https://pic3.zhimg.com/v2-c93ec818e8443b8b74d4e62e6118a696_b.jpg" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="1378" data-original="https://pic2.zhimg.com/v2-1529ad2a84a8cefa4c4a1b271008355d_r.jpg"/>其他平台如下：译百翻译快译点我译网DD翻译官云译客国外也有很多翻译兼职平台，赚的可是美金，翻译价格比国内高多了ProzFreelancerfiverrupworkGengoAndovarTransparent LanguageTransperfectFlexJobsVerbalizeit十一、线上英语辅导你英语要是过了四六级，或许可以考虑去做下线上英语辅导。如果之前没接触过家教这行也没事，辅导机构都会发一些教学资料给你看。做家教课时费一般为60-120/小时，主要跟你的英语能力和授课年级有关。去哪里应聘呢？1：QQ群搜城市名＋家教，找人数多的群加进去2：智联招聘/前程无忧/58同城/BOSS直聘搜英语兼职3：打开百度地图，搜“家教”就出来好多培训机构，直接去面试<img src="https://pic2.zhimg.com/v2-6321e67c4247a7eb51b081e41a4a2f3d_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="900" data-rawheight="383" data-default-watermark-src="https://pic4.zhimg.com/v2-39fca163c455a102e66011fc8065a81f_b.jpg" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="900" data-original="https://pic2.zhimg.com/v2-6321e67c4247a7eb51b081e41a4a2f3d_r.jpg"/>十二、做网课如果你精通某项技能，可以将你的一技之长开发成一门网课，反复售卖，享受时间的复利。开发网课对自身没有什么要求，不需要很高的学历，或者是一定的资质认证。你的网课要是语音就能讲解清楚，那么一部手机就能完成录制。这个毕业论文排版课，一份卖29.9，卖了一千多份，赚了将近4万块。<img src="https://pic3.zhimg.com/v2-3a2fab833e04ec89f34614317ed53fea_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="1265" data-rawheight="364" data-default-watermark-src="https://pic1.zhimg.com/v2-703dfb0d16ded58c9aa569caf4730484_b.jpg" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="1265" data-original="https://pic3.zhimg.com/v2-3a2fab833e04ec89f34614317ed53fea_r.jpg"/>你擅长制作PPT，就可以开发一门PPT小白速成课你的爱好是绘画，就可以开发一门零基础学画画课程你喜欢健身，就可以开发一门健身塑形课。......认真去开发一门网课就是一种输出倒逼输入的过程，不但可以精进自己的技能，还能够出售网课赚钱。网课做成之后，可以上传到以下几个平台销售千聊荔枝微课网易云课堂腾讯课堂十三、悟空问答悟空问答是今日头条旗下产品，坐拥头条5亿用户，流量特别巨大。在悟空问答上答题既帮助了别人，还能获得问答收益，可谓一举两得。这是我一位读者的问答收益，他每天都坚持去写几个回答。刚开始他的收入并不高，也就每天赚个奶茶钱。但日积月累下来，他对答题越来越熟练，收益也就越高了。<img src="https://pic3.zhimg.com/v2-2f376e80d2b2fdc884c401c4e5c06a22_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="575" data-rawheight="760" data-default-watermark-src="https://pic4.zhimg.com/v2-ca39166124f4a641b632e39884a4dd33_b.jpg" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="575" data-original="https://pic3.zhimg.com/v2-2f376e80d2b2fdc884c401c4e5c06a22_r.jpg"/>在悟空上作答无需多么高深的词句，也不用多么华丽的辞藻，说人话就行。而且官方对回答字数没有限制，写起来就更简单，一个回答五六百字足够了。从自身经验出发，回答擅长的领域如果你是白领，你就回答职场领域的问题如果你是宝妈，你就回答育儿领域的问题如果你是大学生，你就回答学习领域的问题如果你啥经验都没有，你就回答生活领域的问题。因为悟空问答的用户很多都是三四线城市的，他们问的问题都特别接地气，有很多生活的琐事你肯定答得上来。悟空问答收益不是每个人都有的，那么如何开通呢？年初需要1W粉丝才能开通，如今只需要1千粉丝就行，门槛大大降低。头条1千粉并不难获取，坚持每天去写问答。你写的回答有价值，自然就能吸引别人来关注你。多去大V评论下互动，被别人点赞、回复多了，别人也就会对你感兴趣。也可以去加入一些圈子，找人一起互粉。拍视频或者写文章，那涨粉就更快了。总之，头条上有特别多种涨粉方式，要多去尝试。如何写问答，收益才高呢？1：优质问题选题决定成败。问题本身没有讨论价值，你再怎么答，也不会有多高的收益。以下这三种情况问题没必要去答①时效短的问题：一些热点新闻事件虽然短期关注度很高，但过段时间，就没有人关注了。②没意义的问题：由于头条用户特别多，难免有很多无聊的人提问。比如“王思聪他爸爸是谁”“建设银行什么时候开门”这种类型问题，百度就能搜到的常识性知识就不要浪费时间去答了。③带错字的问题：有些人问的问题明显有逻辑上的错误，这种可以直接忽略，答了也没用。平时刷悟空问答时候，可以先把自己有能力回答的优质问题挑选出来，再抽空去作答。2：字数虽然官方对字数没有要求，但是你对自己得有要求。一个优质回答，一般也要有五六百字，不要草草写几句敷衍了事。3：排版排版用手机答题自带的编辑栏就可以达到效果，重点部分多使用加粗、下划线，帮助读者迅速找到重点。千万别写完段落都不分，密密麻麻的一大段文字没几个能耐心看完，每个段落尽量加上小标题。4：配图配图是加分项，可以根据回答字数多少配置3、6、9张图片，图片信息要与内容相关联。网上找的图片很多都带水印，记得要用一些图片编辑软件去除掉。5：发布时间早上7-9点中午12-2点晚上6点-12点这三个时间段是最佳发布时间怎么进入悟空问答呢？1：今日头条APP菜单栏入口<img src="https://pic4.zhimg.com/v2-f253892e3b3ee1ea2fdfd13e366f1563_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="398" data-rawheight="147" data-default-watermark-src="https://pic1.zhimg.com/v2-9f2916a4b201fff5f000074166b84b9c_b.jpg" class="content_image" width="398"/>2：悟空问答APP<img src="https://pic1.zhimg.com/v2-9cc972c97fe4331b05ae13d6da8308d4_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="413" data-rawheight="489" data-default-watermark-src="https://pic2.zhimg.com/v2-8f066153ad7be15ceba6e9c6bbf24cb1_b.jpg" class="content_image" width="413"/>3：电脑端网页<img src="https://pic3.zhimg.com/v2-a6817eb93599546e2ae964eb2b03bd7e_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="1029" data-rawheight="775" data-default-watermark-src="https://pic4.zhimg.com/v2-1b749e94c8c3b34d52634ba12bcbef73_b.jpg" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="1029" data-original="https://pic3.zhimg.com/v2-a6817eb93599546e2ae964eb2b03bd7e_r.jpg"/><img src="https://pic3.zhimg.com/v2-793f43b64487438445d1d45c3b4ea48e_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="900" data-rawheight="383" data-default-watermark-src="https://pic1.zhimg.com/v2-7919b5eb126c07de0b20f033991fe304_b.jpg" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="900" data-original="https://pic3.zhimg.com/v2-793f43b64487438445d1d45c3b4ea48e_r.jpg"/>十四、微头条微头条的创作门槛特别低，类似于朋友圈说说，一般是小段文字＋图片形式。<img src="https://pic4.zhimg.com/v2-6deebfd34640039b6009f6f83a729057_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="413" data-rawheight="576" data-default-watermark-src="https://pic4.zhimg.com/v2-97cb4602c11bb4a80d2bf4ea203a9213_b.jpg" class="content_image" width="413"/>每个人的微头条收益都不一样，主要跟你的阅读量、内容质量、阅读时长、互动量有关系，一般万次阅读收益在1-10元之间。一个朋友是认证娱乐领域的，上个月写了一条关于甄缳传的微头条，一下子就成爆款，单单靠这条收益就破千了。<img src="https://pic2.zhimg.com/v2-b20ba57641a8ad4b70a664284ab048c1_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="489" data-rawheight="610" data-default-watermark-src="https://pic1.zhimg.com/v2-c262bf22f0518bec161cf9bd11e087ac_b.jpg" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="489" data-original="https://pic2.zhimg.com/v2-b20ba57641a8ad4b70a664284ab048c1_r.jpg"/>当然了，一条微头条能获得这么高的收入还是少见的。不过认真去写，一个月写出几条爆款微头条并非难事，一个爆款微头条就有几十到几百的收益啦。微头条的题材不限，可以写新闻观点评论，也可以是情感故事，还可以是干货分享。但你不要把微头条当作朋友圈，去写心情随笔抒发自己的情绪，因为没有人会关心你的私事。同悟空问答一样，微头条也是需要1千粉丝才会自动开通。不过微头条可谓是涨粉利器，写出一个爆款，粉丝是蹭蹭往上涨。如何发表微头条呢？①电脑端百度搜索今日头条，进入头条后台页面发布<img src="https://pic2.zhimg.com/v2-1a5475ec8436a94b99a16bf9ca356e5d_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="1302" data-rawheight="777" data-default-watermark-src="https://pic3.zhimg.com/v2-91904169ba06548c4c3c0ebcb840892a_b.jpg" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="1302" data-original="https://pic2.zhimg.com/v2-1a5475ec8436a94b99a16bf9ca356e5d_r.jpg"/>②手机端点击今日头条APP右上角＋号<img src="https://pic2.zhimg.com/v2-3979d26677933b077b95a1c4c21d6a1d_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="413" data-rawheight="792" data-default-watermark-src="https://pic3.zhimg.com/v2-64130cf57733f6f47f2223c0414e9bfa_b.jpg" class="content_image" width="413"/>微头条写作技巧有哪些呢？1：保持原创微头条已经推出两年多了，这时候还去搬运别人的内容，很容易就会被处罚甚至封号。即使想做个搬运工，也得在别人内容基础上，按自己理解的去写。2：图文优质，配图精美人靠衣装马靠鞍，爆款微头条离不开“配图”。有配图的内容更有吸引力，但不要去配低俗、与内容无关的图片，不然就会被认为是低质内容，影响算法推荐。3：格式规范微头条主打轻阅读，大段密集的文字不仅头条算法不欢迎，读者也会看不下去的。多去分段，2-3行做个间隔，最多不能超过5行。另外，适当添加一些表情符号会让你的内容更有趣。写完微头条不必急着去发布，多检查两遍，看看有没有错别字。4：遵守规则发布的内容要传递正面价值观，不要发表伪科学/迷信/敏感/低俗等低质内容。如果你不确定自己发布的内容是否会违规，可以在今日头条里面搜索灵犬反低俗助手。它是头条官方出品，能检测你的内容健康程度。微头条除了收益分成之外，还有以下5种变现方式1：热点青云参与热点青云，发布你对热点内容的观点、解读，就有机会获得每条100元奖励。<img src="https://pic2.zhimg.com/v2-3ecfa3a358406ced64a017c88c3d6ed5_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="552" data-rawheight="324" data-default-watermark-src="https://pic4.zhimg.com/v2-81f04adbd190831b0d1384420954274f_b.jpg" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="552" data-original="https://pic2.zhimg.com/v2-3ecfa3a358406ced64a017c88c3d6ed5_r.jpg"/>2：微头条带货微头条带货需要开通商品卡权限，可以在发布时候点击购物袋按钮，就能插入你所要推广的商品。<img src="https://pic4.zhimg.com/v2-39530d668fab912c3630baaba2b887b3_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="414" data-rawheight="709" data-default-watermark-src="https://pic3.zhimg.com/v2-1d3deba93f5a5c13c062a8cca7bfdd5e_b.jpg" class="content_image" width="414"/>3：城市达人定位你所在的城市，进入城市达人界面，分享一些同城新鲜事，就有机会获得5元的达人奖励。<img src="https://pic4.zhimg.com/v2-bbd8fd9f2ba9c646b88af3f9e939d6c7_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="401" data-rawheight="604" data-default-watermark-src="https://pic1.zhimg.com/v2-12720b58fbd97a8ec809da702b7d5320_b.jpg" class="content_image" width="401"/>4：参与话题活动奖励在头条后台页面，报名感兴趣的创作活动，并带话题发布微头条，就能参加活动奖励。<img src="https://pic1.zhimg.com/v2-985f51031e084b653c8858924abe3504_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="1740" data-rawheight="734" data-default-watermark-src="https://pic4.zhimg.com/v2-bec2026272140ffa6a4b353e4c4cccf3_b.jpg" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="1740" data-original="https://pic1.zhimg.com/v2-985f51031e084b653c8858924abe3504_r.jpg"/>5：写微头条精彩评论如果你评论别人的微头条，获得高赞、高评论、高转发，那么就有可能获奖，最高奖金300元。<img src="https://pic1.zhimg.com/v2-17cfb198c6d597b269369324a7a94e0c_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="763" data-rawheight="614" data-default-watermark-src="https://pic4.zhimg.com/v2-19096090298a0514dbdd242611f0bf4f_b.jpg" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="763" data-original="https://pic1.zhimg.com/v2-17cfb198c6d597b269369324a7a94e0c_r.jpg"/>十五、头条写作经常不止一次听别人说，自媒体的红利过去了，普通人早已没有机会。诚然，现在想从0到1去做起来一个微信公众号，成功率极低。但自媒体平台很多，公众号不行，不代表其他平台都不行。头条这个平台就对新人作者特别友好。由于头条强大的推荐算法机制，只要你写的文章优质，就有机会推送给海量用户。而且在头条上写作，你根本不用担心变现的问题。因为它对创作者的奖励实在太多了，多到让人眼花缭乱，大概有8种变现方式：广告分成千人万元签约作者付费专栏内容带货征文活动付费圈子维权收入那么问题来了，如何才能写出爆文呢，我大概总结了以下几点1：有信息增量信息增量，就是要提供给读者新的知识点，让人获得新的启发和价值。比如你写的是地沟油乱象这个文章主题，那么就可以在文中给出鉴别地沟油的方法。这个知识点就很少为人所知，读者读完就会有一种学到干货的感觉。2：选题稀缺文章选题要保持稀缺性，才能一下子吸引人眼球，给人耳目一新的感觉比如一部新电影上映，其他作者都在写主角，你就可以多挖掘配角背后的故事去写。3：尽量垂直今天写八卦，明天写音乐，这样你很难在一个领域写深、写透。4：排版美观好的排版能凸显文章层次，使结构清晰，能让读者更有耐心读下去。5：文章必须为原创，字数在1000字以上，配图不少于6张。新手写文章如何确定自己的领域呢？熟悉的内容是持续写作的保障，可以根据自己的专业技能、兴趣爱好来选择相关的领域创作。你是大学生，你就可以写游戏、科技文你是上班族，你就可以写职场、教育文你是宝妈，你就可以写育儿、美食文如果你实在不知道写什么，那就去写明星八卦文，影评文。看看新上映电影、上上微博做吃瓜群众，不就有很多素材可以写。十六、投稿如果你喜欢写作，就可以试试投稿到各大平台，将你的写作能力变现。可能有些小伙伴尝试过投稿，不过被拒次数多了，也就没耐心继续写了。然而很多人投稿之所以被拒，就是因为不懂得以下三点①观点要有深度写投稿文章观点一定要有深度，给出新的思路，要让读者看了会发自肺腑的感叹：“原来还可以这样解读”“我之前怎么没想到”。比如以“工作加班到深夜”这个话题为例，大部分作者会从职场多么不容易这个观点从发，卖惨来博取眼球。你就可以从拒绝低效工作观点解读，先分析为什么会加班到深夜，再告诉大家怎么去提高工作效率，写完这就是一篇既有深度又有干货的文章。②文章风格要符合投稿号调性根据你自己擅长的文风，选择几个适合的投稿公众号、平台。再仔细研究它们历史文章风格、逻辑、选题，以此为基调去写作投稿，成功率会大大增加。③紧跟热点文章选题尽量结合当下热点事件，既能抓住读者眼球，也能让你文章有机会成为爆款。不过追热点，立场一定要明确，不要模棱两可，有态度的文章才有灵魂。对于新手来说，哪些文章类型最容易上手，且最容易过稿呢？①职场文职场进阶潜规则、个人成长、生活认知、人物等方向②鸡汤文以名人明星、新闻热点、综艺热播剧为切入点，要有能引发读者共鸣的观点③娱乐文以明星出演的电视剧、综艺节目、八卦新闻等展开创作。有哪些投稿渠道呢？①征稿公众号<img src="https://pic1.zhimg.com/v2-e27d9504cd9a231e305464aa9bcde874_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="715" data-rawheight="891" data-default-watermark-src="https://pic4.zhimg.com/v2-3161b78dfba0ab783aefbea11d0c42bb_b.jpg" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="715" data-original="https://pic1.zhimg.com/v2-e27d9504cd9a231e305464aa9bcde874_r.jpg"/><img src="https://pic1.zhimg.com/v2-19803795f1c59e583fd02c146cf16b0c_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="715" data-rawheight="865" data-default-watermark-src="https://pic3.zhimg.com/v2-76eb0fd1fe8b9fa724628e6a9a544d36_b.jpg" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="715" data-original="https://pic1.zhimg.com/v2-19803795f1c59e583fd02c146cf16b0c_r.jpg"/>②征稿网站稿稿征稿平台易稿小马稿件晋江③征稿APP每天读点故事壹写作简书汤圆创作APP网易蜗牛读书<img src="https://pic4.zhimg.com/v2-d5885042a309f8aa2b6c553b67e984ab_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="900" data-rawheight="383" data-default-watermark-src="https://pic3.zhimg.com/v2-c4b9166e1d089b16f10b98d9cd4cc43e_b.jpg" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="900" data-original="https://pic4.zhimg.com/v2-d5885042a309f8aa2b6c553b67e984ab_r.jpg"/>十七、拍vlogvlog通俗说就是视频博客，通过拍摄视频来记录自己日常生活。相比较传统短视频， 拍vlog不需要刻意编排剧本、布置豪华的场景，随手拿起手机就可以拍。在这个摆拍横行的时代，真实的镜头记录反而更加难能可贵，也更受别人欢迎。vlog拍什么内容好呢？vlog拍摄的题材不限，凡是和日常生活有关的片段，都可以拿镜头记录下来进行剪辑拼接做成一支vlog。你可以拍自己读书学习的过程、生活中的点滴小事、旅行中的见闻等等，只要有心，生活到处是素材。有人也许会有个疑惑，会有人看自己拍的vlog视频吗。这种担心其实纯属多余，萝卜青菜各有所爱，你拍了就会有人看。vlog要去哪里发布呢？每个平台的用户群体都是不一样的，要求的vlog特点也各不相同西瓜视频、好看视频：二三线城市用户为主，贴近生活、接地气的vlog才受欢迎B站：年轻人聚集的平台，追求个性、有趣内容的vlog拍vlog如何变现呢？1：视频收益收益根据播放量计算，原创视频每万次播放收益在10-25元不等。2：商品分销可以在vlog当中插入你所要推广的商品，有人通过你的链接下单成功，就会收到平台返给你的佣金。3：粉丝变现当你积累了一定量粉丝之后，就可以去接广告，开直播获得打赏。<img src="https://pic4.zhimg.com/v2-a73dd3cc6b9c3e2f653e7b4b341d36e3_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="900" data-rawheight="383" data-default-watermark-src="https://pic1.zhimg.com/v2-a3ab36928f32debf5d539dbf8e5c2aa0_b.jpg" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="900" data-original="https://pic4.zhimg.com/v2-a73dd3cc6b9c3e2f653e7b4b341d36e3_r.jpg"/>十八、摄影如果你喜欢摄影，那么就可以去上传图片到图库平台出售，将你的作品变成钱。你的作品要是得到图库平台认可，还可以成为签约摄影师，长期给平台供稿，收入更高。图库平台有：站酷海洛锐景创意图虫7MXveer昵图网东方IC视觉中国中国图库<img src="https://pic2.zhimg.com/v2-c4b3ff4ad05e3d3ac0736f0021d811a9_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="900" data-rawheight="383" data-default-watermark-src="https://pic2.zhimg.com/v2-5245c93f80790524cc9dc4a789dac9dd_b.jpg" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="900" data-original="https://pic2.zhimg.com/v2-c4b3ff4ad05e3d3ac0736f0021d811a9_r.jpg"/>十九、游戏陪玩师做一名游戏陪玩师既能满足你打游戏的愿望，还能赚钱呢。即使你玩得很菜，声音甜、会撩人也会有人找你下单。游戏陪玩时薪在20-40元之间，每天下班接几单，一个月也有两千收入。<img src="https://pic3.zhimg.com/v2-6e59cf51481c5a1234810ceed98fafce_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="1197" data-rawheight="719" data-default-watermark-src="https://pic3.zhimg.com/v2-0784e6f4dac2dc507ba7cf0227496a0a_b.jpg" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="1197" data-original="https://pic3.zhimg.com/v2-6e59cf51481c5a1234810ceed98fafce_r.jpg"/><img src="https://pic1.zhimg.com/v2-26796bd8fe8c1f6853419ad9e4c88e40_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="900" data-rawheight="383" data-default-watermark-src="https://pic3.zhimg.com/v2-d7196a8fded26af4b66ba959917ab82a_b.jpg" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="900" data-original="https://pic1.zhimg.com/v2-26796bd8fe8c1f6853419ad9e4c88e40_r.jpg"/>二十、写拆书稿在这个快节奏社会中，很多人并没有那么多时间把一本书看完，于是应运而生出拆书稿这种新型文章。拆书稿就是将一本书的核心内容拆出来展示给读者看，字数一般在3000-8000字不等。写拆书稿你根本不用担心没东西可写，因为都是根据书中的内容来再次创作和加工。一篇拆书稿的稿费从几百到几千不等，主要跟你的内容质量有关系。如何写出拆书稿呢？1：精读全书，明确书中里面的观点、中心思想是什么。2：复述书中内容3：将自己的以往经验知识与书中内容联系在一起，找出共情点去哪里投稿呢？新世相、掌阅读书、插座学院、简知读书会、有书、十点读书会、斜杠成长营、阿里文学、总裁读书会、鼹鼠的部落、水木文摘等等。<img src="https://pic2.zhimg.com/v2-8edbbf3e30183ff292e1b9755c9d651d_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="900" data-rawheight="383" data-default-watermark-src="https://pic2.zhimg.com/v2-0912edf54b99d70ae7aa2544657f4851_b.jpg" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="900" data-original="https://pic2.zhimg.com/v2-8edbbf3e30183ff292e1b9755c9d651d_r.jpg"/>二十一、抖音签名号现实生活中很多地方都需要用到签名，一个潇洒帅气的签名既能彰显个性，也能够给别人留下好的印象。如果你喜欢书法，那可以去做个抖音书法号。抖音书法号就是免费帮网友设计签名，再将写字的过程上传到抖音。什么书法形式并不重要，写的好看就行。<img src="https://pic2.zhimg.com/v2-03964fcd47f1fbf53ef2c9554eb74921_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="413" data-rawheight="655" data-default-watermark-src="https://pic1.zhimg.com/v2-7cd17b734a37be3457598062c6121f80_b.jpg" class="content_image" width="413"/>那么如何变现呢？1：收费设计在你的抖音主页上留下微信号，别人有需求自然就会联系你。市场收费一般是按照写法种类计算，一种写法就收35元。<img src="https://pic4.zhimg.com/v2-c9d7c0909f6e484e2d18bc77ce54ddbb_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="656" data-rawheight="628" data-default-watermark-src="https://pic2.zhimg.com/v2-9b9dab3d1e508594a5322c6e5051cd3d_b.jpg" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="656" data-original="https://pic4.zhimg.com/v2-c9d7c0909f6e484e2d18bc77ce54ddbb_r.jpg"/>一天出一单，一个月也有上千收入。如果你在抖音发的视频爆了，那就可不止这个数了。即使你不会设计，也可以到淘宝下单，再发给客户。淘宝三款签名＋手写视频仅仅收8.8，赚个差价也挺不错。<img src="https://pic3.zhimg.com/v2-f9c961cf1cca6277b3349bdb0ac7b08e_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="413" data-rawheight="662" data-default-watermark-src="https://pic2.zhimg.com/v2-3544c691e06c6ec48c43782b46057cf1_b.jpg" class="content_image" width="413"/>2：橱窗卖货开通抖音橱窗，卖一些书法周边产品赚佣金，比如练字帖、钢笔等。<img src="https://pic1.zhimg.com/v2-21e087c48712055da8c4e663b9312630_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="413" data-rawheight="629" data-default-watermark-src="https://pic2.zhimg.com/v2-4e4fe600340f2765475a8935a976465d_b.jpg" class="content_image" width="413"/><img src="https://pic1.zhimg.com/v2-d2cc4ef231c2f0f7d549e875ad7267a0_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="900" data-rawheight="383" data-default-watermark-src="https://pic2.zhimg.com/v2-b1d844e5d0a333ce76b6a16826f9bbe5_b.jpg" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="900" data-original="https://pic1.zhimg.com/v2-d2cc4ef231c2f0f7d549e875ad7267a0_r.jpg"/>二十二、写小红书小红书作为全网最大的种草社区，平台上的用户80%都是女性，全都是买买买剁手一族。正因如此，很多广告主都喜欢在小红书上付费让博主发种草笔记。表妹自从玩上小红书之后，大学的生活费已经完全可以自理了，偶尔还可以给家里买点东西让父母开心一下。她分享的是美妆笔记，写平时自己用的化妆品使用感受。在她只有几十个粉丝时候，就有广告主主动找上门来。虽然刚开始广告费只有二三十块，不过她并不嫌弃，尽心尽力按照广告主要求去发表笔记。表妹自小就有记流水账的习惯，这是她从200粉丝开始记得每一笔广告费。<img src="https://pic2.zhimg.com/v2-472f0de0682d0efa721216321b76c941_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="1080" data-rawheight="1080" data-default-watermark-src="https://pic4.zhimg.com/v2-da4b8ad5f1678158edd3def36e52fc37_b.jpg" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="1080" data-original="https://pic2.zhimg.com/v2-472f0de0682d0efa721216321b76c941_r.jpg"/>如今的她，粉丝数积累了好几万，广告费自然水涨船高，达到了四位数。那么如何做呢？我从她那里取了点经，分享给你们。成为一名小红书特别简单，就是分享一些好吃、好物、好玩的使用感受。如果新手刚开始不知道写什么内容，可以从以下这两个方向思考从兴趣爱好出发比如你喜欢阅读，那就分享读书笔记比如你喜欢运动，那就分享健身教程比如你喜欢汽车，那就分享汽车知识比如你喜欢化妆，那就分享美妆教程比如你喜欢吃零食，那就分享好吃的宝藏零食比如你喜欢养宠物，那就分享宠物的护理知识........从职业出发比如你是大学生，那就分享学习干货比如你是上班族，那就分享职场经验比如你是摄影师，那就分享拍照技巧比如你是设计师，那就分享如何P图........总之，你所分享的笔记要有价值，才能吸引别人来关注你。写小红书对文笔要求不高，甚至可以说不需要文笔，能把分享的东西讲清楚就行。而且官方限制笔记字数在1000字内，一般两三百字就足够，写起来就更轻松了。至于作图，可以边做边学，无非就是一些作图软件使用方法。小红书里面搜作图教程，几天就能简单上手啦。下面是表妹私藏的作图软件，分享给你们<img src="https://pic2.zhimg.com/v2-3964a231e2fa723cfcfd95d8c2c0f615_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="1080" data-rawheight="1440" data-default-watermark-src="https://pic4.zhimg.com/v2-bfda15f28ad5be071cf78d078ebdf48b_b.jpg" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="1080" data-original="https://pic2.zhimg.com/v2-3964a231e2fa723cfcfd95d8c2c0f615_r.jpg"/><img src="https://pic1.zhimg.com/v2-2fed981a8b387e530b69eb85fb6e2584_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="900" data-rawheight="383" data-default-watermark-src="https://pic4.zhimg.com/v2-e8164b93f6ba78bf823ca46e8b86e2f3_b.jpg" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="900" data-original="https://pic1.zhimg.com/v2-2fed981a8b387e530b69eb85fb6e2584_r.jpg"/>二十三、做任务这些平台上的任务都特别简单，主要有视频标注、音频转写、评论内容判断、图片采集等。不过在做任务之前，很多都需要进行考试，通过考试后就可以做对应的任务包。比如通过音频转写考试，就可以做音频转写任务包。在考试之前会给你一份考试规则，多去看看，还是比较容易通过的。虽然这些平台属于大公司，不用担心拿不到钱。但做的人多了，任务也就难抢。至于收益问题，一天顶多几十块钱封顶，奶茶自由还是可以实现的。腾讯搜活帮有道众包百度众测阿里众包京东微工龙猫众包百川任务此外在生活中，我们经常会遇到“PDD砍价”“投票助力”等情况，如果老是让身边的同事朋友帮忙，一是显得尴尬，二是效果不怎么好。因此诞生出一些有偿互助的赚钱机会，有些人会花钱发布“助力”“砍一刀”的悬赏任务，我们可以去接这些任务来赚外快。比如小白赚钱APP，就是这样一款线上有偿互助的平台。你既可以接别人发布的任务赚钱，也可以找别人助力你。二十四、短视频剪辑近几年，短视频平台不断发展，衍生出不少新的职业，短视频剪辑师就是其中之一。其实做短视频剪辑并不需要多么高大上的工具，一部手机就能搞定，上手简单。常用的手机视频剪辑软件有videoleap——视频编辑特效添加猫饼——新手入门级视频剪辑Inshot——添加画布背景一闪——电影质感滤镜iMovie剪辑——剪视频基础软件WIDE——电影旁白及配乐快剪辑——能变声的视频剪辑大片——优质模板、炫酷片头小影——气泡字幕、综艺效果VUE——vlog软件鼻祖黄油相机——美颜修脸、懒人神器VLLO——动态贴纸、字幕不知道怎么灵活使用这些软件，就到B站这个学习宝藏圣地搜索视频教程学习，很多Up主都会手把手教学。学习了一些基本操作，就可以到豆瓣、贴吧、淘宝搜索短视频剪辑找单子，那里有很多对短视频制作有需求的雇主。<img src="https://pic2.zhimg.com/v2-df3e567d6f16d040326c7a0ea29a4f41_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="1" data-rawheight="1" class="content_image" width="1"/><img src="https://pic2.zhimg.com/v2-aae29d5ea245fdfe88bd5ff97be37be1_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="860" data-rawheight="811" data-default-watermark-src="https://pic4.zhimg.com/v2-b55b9e944882e8c8ffc77b46638c372f_b.jpg" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="860" data-original="https://pic2.zhimg.com/v2-aae29d5ea245fdfe88bd5ff97be37be1_r.jpg"/>常见剪辑类型有电影混剪影视剧速看剪辑动漫剪辑音乐MVvlog短视频剪辑等等视频剪辑这类单子价钱幅度特别大，主要跟你的技术、人脉、单子质量有关。一般每条视频剪辑价钱从几十到几千不等。可能你刚开始只能接点低价单，不过随着你的技术水平不断提升、接单渠道增多，相信你会把视频剪辑发展成一门可以养家糊口的副业。二十五、跑腿这是一个人人都能做的副业，只要肯吃苦，对当地路线熟悉就行。收入是按照接单量和单价决定，每个平台都有所差别，做得好的话，每月多赚三四千还是没有多大问题。这类跑腿平台罚款条例特别多，所以做之前一定要认真熟记平台的规则。闪送点我达达达UU跑腿蜂鸟众包美团众包二十六、做调查做调查问卷赚钱是一种很古老的副业，投入时间较多，赚不了大钱，但很靠谱。每天坚持花两三个小时去做，赚几十上百块还是有的。要多去注册几家调查平台，以及经常更新平台个人资料，才能收到更多的问卷。国内：爱调查收奖网爱调研调查快车集思吧第一调查网库玛在线调查iCTR在线调研社区大家说网调地带K任务调查网中文调查网明路调研网艾瑞调研社区投吧天天调查网益派调查网调研邦调查通国外：hivigYouGovisurvingpalmresearchtoluna二十七、上传文档在知识爆炸的今天，有价值的信息值得我们去付费获取，因此市面上出现了很多文库平台。将我们学习、工作中整理的文档资料上传到各大文库平台，设置好价格，比如一份10元或20元。只要你的文档是有价值的、优秀的，自然就会有人去下载，每下载一次，你都能赚到钱。比如这个传染病应急方案，卖了三百多份就赚了一万多。<img src="https://pic4.zhimg.com/v2-33cb0dafb6fd64ecb227dc5a40b42583_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="1175" data-rawheight="343" data-default-watermark-src="https://pic4.zhimg.com/v2-01e50ae6843cda62b373189c6b059e43_b.jpg" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="1175" data-original="https://pic4.zhimg.com/v2-33cb0dafb6fd64ecb227dc5a40b42583_r.jpg"/>那么可以上传到哪些文库平台呢？百度文库、道客巴巴、book118、豆丁网、MBA智库文档、金锄头、蚂蚁等等。哪些文档更受欢迎呢？专项工作报告、论文类、专题资料类、PPT课件、考试题库、月度总结、各种制度/规范/合同等等前期辛苦整理资料上传，到后期就能够获得持续的收入。二十八、抖音影视剪辑在这个全民自媒体时代，很多人都知道去抖音发视频开直播带货能赚钱。可普通人既没出众的颜值、也没有过人的才艺，想要像那些主播在抖音上赚钱，难于登天。相信很多人在抖音上刷过很火的电影电视剧片段，点赞量动辄几十万、上百万。这种视频特别吸引眼球，看完一段视频后，总想着点进主页看看有没有更新，制作这种影视剪辑视频就完全不需要你真人出镜，人人都能做，上手简单。那么这类账号是如何赚钱的呢？①接广告粉丝到一万就可以去接影视app广告，收益根据你所剪辑作品的播放量和点赞量计算。<img src="https://pic2.zhimg.com/v2-4048f70b0f9b36a5369f79c8eb1adc41_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="386" data-rawheight="678" data-default-watermark-src="https://pic2.zhimg.com/v2-58c396cd968dbbfbf706e1409fee17fd_b.jpg" class="content_image" width="386"/>②橱窗带货橱窗一般卖图书或者PR、剪映剪辑教程等。只要有流量，收益都很可观。<img src="https://pic3.zhimg.com/v2-c598b2c4a0b7055dadd0a1f7a097c42a_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="404" data-rawheight="712" data-default-watermark-src="https://pic1.zhimg.com/v2-1bf04978151ef81bfaf69da81494fef8_b.jpg" class="content_image" width="404"/>③出售账号<img src="https://pic4.zhimg.com/v2-21ec54d518a7f0baa80bc85234a6f2bb_b.jpg" data-caption="" data-size="normal" data-rawwidth="1491" data-rawheight="837" data-default-watermark-src="https://pic3.zhimg.com/v2-69524a3bc233bfdf2f408f24788885b6_b.jpg" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="1491" data-original="https://pic4.zhimg.com/v2-21ec54d518a7f0baa80bc85234a6f2bb_r.jpg"/>④剪辑教学收徒收徒是最赚钱，一般收费在300-800元左右，付出的只是时间精力而已。当你的抖音号粉丝达到几十万时候，这就是最好的实力背书。实操步骤1：账号定位确定你的账号要做哪个类型的影视剪辑，比如家庭伦理剧、军旅抗战剧、古装历史剧、罪案谍战剧等等。选择一个垂直领域去深耕，千万别今天发古装剧，明天发抗战剧。一个号里要是什么类型的剧都有，会让粉丝觉得不专业，也影响视频上热门。2：素材收集同行是最好的老师。去关注抖音、快手、B站上的同行，哪个视频火了，你就跟着去模仿。也可以在知乎上搜索电影、电视剧的话题，比如“有哪些好看到让人无法自拔的电影”“有哪些让你一刷再刷的电视剧”3：剪辑制作上传手机端可以使用抖音官方工具“剪映”，电脑端用PR。这两种软件的教程在B站这个学习天堂都可以搜索得到，学起来也不难。副业赚钱并不难，难的是如何开始和坚持。一害怕开始：觉得自己什么都不会，不知道做什么？二害怕失败：不相信自己能成功。然而任何事情不是一蹴而就，一个星期、一个月看不见成果都是很正常的。锲而不舍干到底，结果只能是成功。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我们的服务]]></title>
        <id>https://ltugzs.github.io/post/fw/</id>
        <link href="https://ltugzs.github.io/post/fw/">
        </link>
        <updated>2020-10-01T03:09:04.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>感谢您选择我们，我们的服务😀<br>
一.  网课类:优学院，知到，学习通，学习强国等等<br>
<img src="https://ltugzs.github.io/post-images/1618644817678.png" alt="" loading="lazy"></p>
<blockquote>
<p>二.  运动跑步类：步道乐跑，运动世界校园,佳速度<br>
<img src="https://ltugzs.github.io/post-images/1618645186778.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://ltugzs.github.io/post-images/1618645191854.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://ltugzs.github.io/post-images/1618644857872.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
三.  电影票<br>
<img src="https://ltugzs.github.io/post-images/1618644881696.png" alt="" loading="lazy"><br>
四.pdf文档去除水印<br>
朋友你好，我们是灵图工作室，专注于大学生服务的平台。本网站可为您提供相应的服务，也接受全国大学生的来稿，稿件内容是以大学生活为中心的生活状态，学习情况，情感经历等等。投稿邮箱lingtustudio@qq.com ，来信标明作者+学校（可具体，也可大体描述学校位置，如北京地区高校），如刘X+北京XX大学<br>
我们将从稿件来信中选出优质内容发布于本网站，分享给全国大学生观赏！<br>
欢迎大家多多推广本网站!😄😄😄</p>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
</feed>